\begin{aufgabe}{12}
	Für jedes \(E \in \C\) betrachten Sie die Differentialgleichung
	\[ H'' - 2z H' + (E-1) H = 0\]
	für eine Funktion \(H\), die analytisch in der Variablen \(z\) ist.
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Bestimmen Sie die Lösungen der Form \(H(z) = \sum\limits_{n=0}^{\infty} h_n z^n\). Zeigen Sie, dass die Koeffizienten eine Rekursionsrelation erfüllen, die Sie angeben sollen.

		\item Berechnen Sie den Konvergenzradius der Reihe
		\item Geben Sie die geraden Lösungen an. 
		\item Für welche Werte von \(E\) ist die Lösung von \(c)\) ein Polynom?
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item 
		Die Differentialgleichung ist
		\begin{itemize}
			\item eine komplexe Differentialgleichung
			\item \textbf{linear}
			\item 2. Ordnung
			\item nicht autonom
			\item aber mit \textbf{analytischen Koeffizientenfunktionen} 
		\end{itemize}
		\(\Rightarrow \) Lösung analytisch.

		Im Inneren des Konvergenzkreises lässt sich \(\sum\limits_{n=0}^{\infty} h_n z^n\) gliedweise differenzieren.
		\[H'(z) = \sum\limits_{n=1}^\infty h_n n z^{n-1} \quad H'' (z) = \sum\limits_{n=2}^\infty h_n n(n-1) z^{n-2}\]
		Einsetzen in die Differentialgleichung liefert
		\[ \sum\limits_{n=2}^\infty h_n n (n-1) z^{n-2} - 2 z \sum\limits_{n=1}^\infty h_n n z^{n-1} + (E-1) \sum\limits_{n=0}^\infty h_n z^n \]
		\[  = z^0 \bigg(h_2 \cdot 2 \cdot 1 + (E-1) h_0\bigg) + z^1 \bigg( h_3 \cdot 3 \cdot 2 - 2h_1 \cdot 1 + (E-1) h_1\bigg) + \sum\limits_{k=2}^\infty z^k \bigg( h_{k+2} (k+2)(k+1) - 2 h_k \cdot k + (E-1) h_k\bigg) \overset{!}= 0\]

		Koeffizientenvergleich (erlaubt, falls Konvergenzradius \(> 0\)) ergibt:
		\begin{align*}
			2 h_2 + (E-1) h_0 &\overset!= 0  & &\Rightarrow h_2 = - \frac{(E-1) h_0}{2}\\
			2 \cdot 3 \cdot h_3 - 2 h_1 + (E-1) \cdot h_1 &\overset!= 0 & \\
			h_{k+2}(k+2)(k+1) - 2 h_k \cdot k + (E-1) h_k &\overset!= 0 \text{ für } k \geq 2 &
		\end{align*}
		Rekursion: \(h_{k+2} = - \frac{ (E-1-2k) h_k}{(k+2)(k+1)}\). Gegebenes \(h_0\) bestimmt \(h_{2n}\), gegebenes \(h_1\) bestimmt \(h_{2n+1}\)
		\item Behauptung: Die explizite Form der Rekursionsformel für gerade Indizes ist:
		\[h_{2n} = \frac{(-1)^n}{2n!} \left( \prod_{k=0}^{n-1} (E-1 - 4 k) \right) h_0\]
		Induktionsanfang \( n = 1\): \(h_2 = - \frac12 (E-1) h_0\).

		Induktionsschritt \(n \to n+1 \):
		\[h_{2(n+1)} = - \dfrac{(E-1 - 4n) h_{2n}}{(2n+2)(2n+1)} \overset{\text{IV}}{=} - \dfrac{E-1-4n}{(2n+2)(2n+1)} \cdot \dfrac{(-1)^n}{(2n)!} \left(\prod\limits_{k=0}^{n-1} (E-1-4k)\right)h_0\]
		\[ = \dfrac{(-1)^{n+1}}{(2n+2)!}\left( \prod\limits_{k=0}^{n} (E-1-4n) \right) h_0 \]

		Analog für ungerade Indizes \( \geq 3 \):
		\[ h_{2\underset{\mathclap{\overset{\uparrow}{n \geq 1}}}{n}+1} = \frac{(-1)^n}{(2n+1)!} \left[ \prod_{k=0}^{n-1} (E-1-2(2k+1)) \right] h_1\]

		Es gilt:
		\[ \sqrt[2n]{|h_{2n}|} = \sqrt[2n]{\left| \frac{(-1)^n}{(2n)!} \left( \prod_{k=0}^{n-1} (E-1-4k)\right) h_0 \right| } \con{n \to \infty} 0\]
		denn \(| E - 1 - 4k| \leq |E-1| + 4k \leq 5n\) (für \(n \geq |E-1|\))

		\[0 \leq \sqrt[2n]{|h_{2n}|} \leq \frac{\sqrt[2n]{(5n)^n}}{\sqrt[2n]{(2n)!}} \underset{\substack{\big\uparrow \\ \mathrlap{(2n)! = n! (n+1) \cdots (2n) \geq n! n^n}}}{\leq} \left( \frac{5}{\sqrt[n]{n!}} \right)^{\frac12} \con{ n\to \infty} 0 \]
		denn \(n! = 1 \cdot 2 \cdots \frac{n}{2} \cdots n \geq \left(\frac n2 \right)^{\frac n2} \Rightarrow \frac{1}{\sqrt[n]{n!}} \con{n \to \infty} 0 \)

		\[ \Rightarrow L = \limsup\limits_{n\to \infty} \sqrt[n]{|h_n|} = 0 \Rightarrow \text{ Konvergenzradius }  \rho = \infty \text{ für } \sum\limits_{n=0}^{\infty} h_n z^n \]

		\item Gerade Lösungen: Das sind die für \(h_1 = 0 \)
		\[ \sum\limits_{l=0}^\infty \frac{(-1)^l}{(2l)!} \left( \prod_{k=0}^{l-1} (E-1-4k) \right) \overset{h_0}{=} z^{2l} \eqdef g(z)  \qquad \text{\small{(spannen 1 dimensionalen Untervektorraum auf)}}\]
		denn gerade und ungerade Funktionen sind linear unabhängig, der Lösungsraum einer homogenen linearen Differentialgleichung 2. Ordnung ist zweidimensional.

		(ungerade: \(\sum\limits_{l=0}^{\infty} h_{2l+1} z^{2l+1} \))

		\item Gerade Lösungen: Polynom \(\Leftrightarrow E-1 \in 4 \N_0\) ( denn nur dann wird \(h_{2l}\) irgendwann \( = 0\))
	\end{enumerate}
\end{loesung}